 19:43, 27 февраля 2019
Власти Украины признали военную контрабанду изРоссии ипосчитали это приемлемым
Генеральный прокурор Украины Юрий Луценко заявил, что часть деталей для военной техники страна получала контрабандой из России. Об этом он заявил во время брифинга в среду, 27 февраля, передает «Украинская правда».По его словам, запчасти получают от волонтеров и предпринимателей, которые доставляют их из России. Луценко уточнил, что большое число комплектующих производится исключительно в России, а воспроизведение такого производства будет стоить «миллиардных капиталовложений». «Во времена войны, для воюющей страны, я считаю это приемлемым», — резюмировал он.Ранее УНИАН сообщало, что лица из окружения украинского президента Петра Порошенко поставляли из России на Украину запчасти к военной технике. По данным журналистов, по сговору с руководством «Укроборонпрома» детали продавали на оборонные заводы, при этом украинские предприятия ОПК в несколько раз переплачивали за запчасти.В Кремле это посчитали абсурдом.В Службе безопасности Украины (СБУ) уточнили, что получение техники не подпадает под уголовную ответственность. «К уголовной ответственности можно привлечь только за контрабанду оружия. Контрабанда оружия в данном случае не совершалась», — так прокомментировал журналистское расследование заместитель начальника Главного следственного управления Службы безопасности Украины Виталий Маяков, передает УНИАН. Он уточнил, что в СМИ говорилось только о комплектующих для ремонта и запчастях.
